# Q&A
    Вопросы и Ответы
    
## Воркеры
* [**Q:** Что такое "запасные" ноды](#spare-nodes)

## Воркеры
### <a name="spare-nodes"></a>**Q:** Что такое "запасные" ноды
**A:** С точки зрения сервера приложений, термин нода является в большинстве случаев синонимом воркера. 
Соответственно "запасная" нода означает просто запасной воркер. 

Принцип работы с запасными нодами прост: пока кол-во нод не превышает лимиты, резервы не используются.

Это своего рода резервный буфер, позволяющий повысить отказоустойчиовсть сервера и минимизировать риски во время пиковых нагрузок.
При исчерпании максимального количества узлов, можно задействовать резервы, форсируя активность работ по высвобождению ресурсов.

В дальнейшем, возможно менять кол-во запасных нод динамически непосредственно во время работы сервера приложений.

Данная фича в настоящий момент имеет статус экспериментальной.

